長命百二歲

無連登仔睇方東昇

即刻加羅局長句六十歲只係中年，醒目！

黃曉瑩

啱晒timing

107號房 amy 好可愛

巧撚正

又有肥瑩睇

無論加幾多條女都只會淪為佈景板

好想屌

條失智村好撚black mirror feel

D外國妹下妹下好可愛

呢啲真係由人出發既護老安老服務

Tvb 最高質節目

李德成

以人為本呢啲嘢 香港幾時學得嚟

僅次於學是學非

以後都唔會學到

係大灣區開失智農場，叫班廢老返去耕田

不斷倒退就有，仲話學

羨慕外國生活

唔好比較
比較完，香港咁既情況

今晚訓唔着

之前去完亞洲比較都算
而家去歐美比較係咪想逼死人

嘩屌.... 廿幾歲住唔住得

搬溜冰場入室內 CLS

荷蘭真係有荷蘭豆

依家講緊，一個月要陪老人家30個鐘

呢D老人家好正 唔似香港D廢老

睇到香港同荷蘭啲老人服務嘅分別
真係心鳩淡

食大麻

廢老隊草

有生命嘅老人家同等死嘅廢老集團

廢佬食大麻

大麻都講，明光社會組團投訴？

搞到我都想過去

做呢種節目好似想令香港班老人眼火爆咁

呢個幾好其實
叫啲人七廿幾八十歲大
仲叫人戒咩
都就嚟入棺材
隻眼開隻眼閉算啦

啲人成日話香港細香港細做唔撚到呢啲
屌你
咁新加坡啲護老服務又咁好嘅

心姐亂入

好撚好睇

屌你仲好意思提香港政府啲濕鳩政策嚟比

香港廢老，很想要吧

陳曉欣對腳好正

肥妹黃曉瑩
正

已經有啦

荷蘭呢D 先係 正常去對待人
D嘢係為老人家去做

佢地呢D處理老人方法.....睇到都”鄧” 佢地開心

好想比佢坐爆

香港老人家要殺死自己個老婆再自首

另一個就不了

另一個先正

人哋有酒店式老人院
香港仲嘈緊cut唔cut長者綜援好

人口少 分到嘅資源咪多囉

香港政府搞唔掂啲老人問題不如掃晒入大灣區啦

其實反而係因為身體已經適應咗，
反而貿然戒咗佢會弄巧反拙即刻出事。

可惜荷蘭好多人都唔贊成呢個project

新加坡都有560萬人

香港只係為賺錢

記住人地後生交過好多稅架

香港有13億7百萬人

我屌

Amy

成班馬騮屎忽係度扭屁股，係咁鳩叫
睇到都尷撚尬

其實荷蘭可以睇幾多個台呢？

祝英台 金句好正

都幾好笑

我覺得個老人台仲好過香港個幾個台

啲 Gag 位真係好正

相信香港啲老人家大多都一味怨天怨地

個廚師

型到

頂
肥瑩係度學cooking mama咁搓肉丸

真係好好睇

李曉欣BB

荷蘭對啲dementia 嘅人真係好好

黃曉瑩好正

南海以北啲人成日拆舊野，點會做到博物館

屌你老母
荷蘭有老年病學專家
HK得中大同Poly有老年學
中大仲要係偏向護理方面
得poly有social design 嘅元素

套野好高質好好睇

學到野

但望番hk就想喊

tvb真係好有飛屎
連呂丞相都訪問到

*首

直頭係大巴大巴車落推遲長者綜援既林鄭塊面度

首相都肯見你

外國 日本好多地方老人政策都做得好好
係香港先比人當狗咁撚

呢段野係咪會每集播一次？

笑死
錢可以買到好多野

歐美啲老人家都好精神，好多都好精神
唔似香港廢老等死咁

黃曉瑩急口令好撚cute

香港應該要set up個協會專for啲有腦退化嘅人
而唔係求其塞入護養院同啲社區中心

荷蘭話？

好想估方東昇真人講野係唔係都係咁
定係度咗稿先咁
如果真人係咁好頂引

叫人黎香港養老

諗起送禮勤

香港好似人間煉獄咁

想知*

送埋啲垃圾畫會唔會喺機場離境貴賓室個垃圾筒搵返

東方昇會唔會變左送禮昇

好靚仔

方東昇識好多語言好撚charm

東方昇荷蘭話都識

遲你幾秒

應該有度嘅
不過現實可能都會失驚無神彈句出黎

唉
香港啲老人同人地荷蘭果啲真係無比

所以做節目有兩條女

438 umbrella
218 slipper
狗也不屌啦

廢老睇完咁多國家唔知會點

唉，香港老人要做到65歲，政府要老人家工作到65，唔搵工就扣錢

點解我諗起愛回家jenny

唔知佢d friend點頂
方東昇：橋埋雙手等於幫手
朋友：

繼續奶共

睇完歐洲 高等社會老人家安居退休生活

就諗起奶波魔魔D
香港老人家點生活

方東昇好似識好撚多話

Jenny濕曬

200拖鞋，我買adidas好過

德文好似都識？好似之前去列支敦士登唔知有冇講

咁又應該唔會嘅，過返到荷蘭就唔知喇

方東昇在小學時期從中國大陸移居香港[1]，曾就讀於聖公會主風小學和拔萃男書院[2]

高質

你把口乾淨d 依幅係我嫲嫲生前畫

電視咪講左個老人家有病
收下你把死人臭口啦屌你老母 on 9 仔

好似真人都係咁風趣
不過稿就一定有度

荷蘭老人院係成間屋企，香港得張床已經差好遠

睇呢個節目都要見到林奠

點解兩個女主持可以咁正

但係屌佢架wo

黃曉瑩 better

咩話？

人可唔可以無心

個節目係串緊林奠架嘛

陀飛輪

誰造機芯一樣了

歌詞

其實呢個鐘設計幾好睇

寫稿果個都幾屈機

完全唔想見到佢

唉屌
忽然好驚老豆老母唔夠時間陪我
最好陪我一世

Mondaine

時間銀行 諗到嘅人真係天才

香港嘅社區銀行/時分劵概念

痴線呢個草時間個概念好正喎

香港都有架
但唔普及
好多都係地區性
St.James定唔知聖公會同麥理浩都有搞

方東昇高質到

瑩瑩好大波

you have all the time in the world

點解今集好似睇過，係咪佢地其他台

好cute

女主持

曉欣BB

之前新聞台有播5分鐘版

難怪，就係熟口熟面，仲以為自己可以預知劇情

將軍澳有

一開始問打網球個阿叔，你想有幾多時間
佢真係性情中心
睇到我都眼濕濕

性情中人

張銀紙好長

洗碗28k

瑞士就真係個個連登仔人工啦

好似有張5萬坡幣?

好想移民去瑞士

睇親呢d實覺得香港係垃圾

其實外國物價好高

鬼佬講野幾直

瑞士肯認衰
HK=咩都睇唔到

強姦金養老

但折合幾多先
我諗佢意思唔係想講個數字夠大 要計埋折合
如果只係夠多零既話中大把國家有大錢

過去住姑婆屋

鐵膠天堂

瑞士

事實真係垃圾，睇下個政府利用完老人嘅選票再cut佢哋福利就知

自膠1萬坡先岩 折合5萬8千幾hkd

好正

呢度7皮有咁好服務
香港3皮會窒啲老人家食屎

人地啲老人家唔似香港啲廢老咁

呢啲就真係有尊嚴

屌 蝗語

瑞士屈機到

啲阿婆心諗你個ching喺我面前講乜鳩

一年四次公投

呢套野支那又無得睇

完全唔似香港d廢老

7皮好抵屌啦咁
香港個個月3 4皮都要比人窒食屎同天台沖涼

究竟一個咁嘅垃圾政府點解可以咁黑心

習：決不走西方回頭路

有次去旅行喺個邊食野，超級市場買個飯都成舊幾兩舊水

真係由個 用家角度 出發

上鏡啲老人院都特別靚

方東昇仲打得差過啲老人家

進步嘅空間

香港地又少人又多 稅又低 你拎黎比

咁你呢

但至少老人院service有得比啦
service quality 嘅問題wo

强奸金高地價都係稅

外國嘅老人自立，無必要都唔想麻煩人
香港啲老人自私，讓座遲一秒都鬧到你暈老奉要人照顧咁

聽晚講安樂死

屌呢個節目真係好高質

人哋啲稅最後都會用返係納稅人度
香港啲稅咪去晒啲大白象同每日150度囉

香港廢老點同人比 腳震冇力行幾步就跌倒 啲家屬實投訴到你仆街 邊敢比你周圍走
服務自然好打有限
何況人手又係一個問題 你出幾多錢自然有咩service

唔係wo
講緊班護理員
起碼唔好窒人食屎同天台沖涼先
所以咪覺得政府要invest多啲

咁正都唔支持 咩原因

黃曉𤯵 正

咁有無輪椅賽車

高質節目

瑞港盃

香港啲死廢垃圾老只識賭馬食煙叫老雞

其實呀伯係咪羸左讓賽

金魚罪

金魚都過得好過香港人

係好過毒撚

寫稿佬真係好癲

毒撚獨魚單身狗

2條港女主持

帶著骨灰去旅行

究竟邊個寫稿

方東昇特別適合讀呢啲稿

好撚正呀

好撚浪漫

😭

個概念好正

我估佢自己寫la, 佢寫呢啲稿輕鬆la..

生死觀依樣真係好好聽

應該都係方東昇佢吔自己
記者一向都自己採訪自己寫

撒灰都有講埋
今集好多野叫人反思

咁有意義既節目完左都仲要借d 2賣野呃老人家錢

支持安樂死

好

成個節目好正

內容 可以睇到外國嘅情況做法, 再對比香港

好多對白都有反思 哲理
中間又會夾D gag 笑下
D gag 笑位, 其實唔少都有D 意思 道理係裏面

個節目真係好高質 ，諗起以前睇過既一套日本獨立電影

本來個年青導演係以紀錄片形式拍佢一位「廢青」朋友既故事，直到有一日佢朋友自殺走左。佢決定寫一個故事為主軸，紀錄片作輔助，自己擔當演員，由開頭質疑佢點解咁輕易自殺，到最後祝福佢踏上自己想走既路

今集安落死呢part好正

實習生

究竟方東昇有冇食過其他？

香港d廢老真係比下去

呢類出口計唔計入gdp

等巴士

幾時有講荷蘭文？

真係好可悲

好撚悶 套野 方東昇講野好悶 轉睇花姐

有冇名
想睇

港共都做緊呢樣嘢
個福建計劃

眼鏡妹

德國1對40，拍唔拍得住香港？

廣東計劃

一對三

全世界都搵到蝗

以後嚟香港班蝗唔該要考廣東話試先

呢套野幾有趣

根本一早就要

哇
好得意

蛇

廉價勞工

好Q

咁q, 但要幫廢老洗賓周

香港得做到成隻狗嘅人嚟陪你咋

part time乖孫

阿嫲holiday

歐洲d老人政策幾好

呢個呀婆都幾有米

咁都見到默克爾

嫲嫲的第六人生

左膠呀婆都撞到

好高質... 德國總理都補捉到

默克爾都見到

大台

心蛆

點解d內容好似睇過...默克爾同幽靈車站上輯都出過？

可能你喺新聞台睇過

樓主你好 你講緊咩節目
有興趣想睇下

堤壩缺咗口
點封返埋

之前新聞有幾分鐘。打散播左

之前新聞台已經播過

merkel握埋手

難怪

比我見到實屌9佢收難民
希元首

人地外國 要移民 睇資產同學歷 仲有語文能力係基本
香港就呀豬呀狗就放入黎

因為有部分嘅老人係被強制搬入村，好多都係唔願意

香港邊係想嚟就嚟到？
有語文要求㗎

唔識普通話好難入嚟

如果係強制嘅話又真係幾慘，刀無兩頭利

我諗13／14年喺cine fan睇，唔記得名要搵搵

係呀，聽過有個案係有家屬直頭被拒絕入村探家人，原因就係老人已有新生活，家屬去探佢只會勾起佢以前記憶⋯

幽靈巴士站好感動

嘩，好痴線，根本過度保護，太過追求人權又會有其他負面嘢產生

係囉，家人想接出村玩一日都唔可以⋯ 本身個政策係好，但個手法太硬了，所以有非議

但會唔會係個別職員咁做?左膠上腦?之前睇有單幫人安樂死醫生，都俾人告話佢殺人

特許時間的終了？

咁我就唔知係咪個別喇⋯ 安樂死嗰單，嘈咗好耐，因為個醫生係未經病人同意下進行安樂死，雖然個病人曾經講過想死，但完全冇任何official嘅聲明⋯ 所以先告佢謀殺⋯ 跟住教會就有機會，出嚟反對/推翻安樂死

依類節目可以拍到完全唔悶 幾正

果然長住先會知社會真正面貌，不過福利個d起碼都好過好多地方了

係架，外國傳媒去訪問當然唔會講太多，只會訪問啲開心嘅人，唔開心嗰堆係會收埋。唔知內情嘅咪覺得好好囉。至於福利，好似儲錢咁，稅高，福利就自然好

對， 厲害厲害
原來15年

竟然咁多連登仔睇我

啲model

瑩b

個配音好業餘

每日食十五支煙

Captv feel

連登仔應該好多會孤獨終老

凱婷都只係食到兩支煙

連登好多毒撚年紀輕輕就孤獨， 早死亡

點解呢集咁似講緊毒撚

香港孤獨老人都多喎，但點解世界最長壽

如果難民問題咁簡單就好

其實歐洲人睇難民係咪好似我地睇蝗咁

佢好似講緊班老人個伴侶死咗先會變孤獨老人，但係就冇諗到其實毒撚都會變成咁

睇立場喇，有啲大愛左膠會好似獻世派咁g持港蝗融合

毒撚根本唔會怕孤獨

毒撚人生未試過擁有，同老人年老喪偶嘅經歷唔同

其實咁長壽嚟做咩，除非有好多錢可以享受世界啫，如果唔係就變成難受同折磨

露營車

擁有之後失去 仲傷

我都想試下露營車

d露營車好撚正

想同曉瑩體驗露營車嘅生活

咁不如唔好擁有

佐助全家死晒，佐助話鳴人唔明佢嘅感受，話鳴人都未擁有過，由細已經得一個人，唔明白失去嘅感受係點

5~7百呎
月租5-9k

好中point

It's better to have loved and lost than never to have loved at all.

咁橋

有無可能咁橋

總理

呢個節目真係好撚高質

有冇咁啱

其實唔止得伴侶，一出世已經有父母，有家人 除非你同父母關係好差，如果唔係無可避免

外國d高官真係好撚貼地

民主社會就係一個元首可以隨意去超市買野食

America

真.美國隊長？

總理咁得閒買野

冇咗心姐

你估淋病咩
連廁紙都唔撚識買

一輪嘴咁問 都比唔到反應

默克爾都俾佢地撞到

因為民選？
香港得1200人選

係咪特登捕佢

總理慣左某段時間買野食

美隊

冷凍人實驗
美國隊長

Jack

人體冷凍技術（或人體冷藏學或人體冰凍法；英語：cryonics）是一種試驗中的醫學技術，把人體或動物在極低溫（一般在攝氏零下196度以下 / 華氏零下320以下）的情況下深低溫保存，並希望可以在未來通過先進的醫療科技使他們解凍後復活及治療。1967年，詹姆斯·貝德福德的遺體成為首位接受人體冷凍技術的例子。

邪教

咁啲血咪積哂喺個頭度？

齋頭

雪多幾百年先啦

等到家人解凍你都死咗喇

好恐怖

咁雪個後生好D

老人解完凍都係老化左
翻生都冇用

抽完啲血先雪

真係有啲咁既野

老豆係退休公務員係咪可以冷凍佢咬佢份長糧

有冇人要幫襯

信佢都on9

仍然係一條...雪條

依啲要幾錢

漢堡扒變番隻牛

咁咪雪埋佢 第時一齊解凍

真係死無全屍

紅十字會

香港廢老都吸緊後生仔血

連換血都有嘅

又心又血俾佢瘋狂食字

聽人講鄧小平以前都有換過血

個教授都唔知點應佢哋好

教授wtf

教授問號

黃曉瑩笑得好靚

抵佢做到主播

祝呢到6位以上TVB打手死全家

聽得多有啲煩

李德成好搞笑

無人死咪搶資源人殺人囉

好撚正

人生活太長唔知好定唔好

諗起之前睇過既一本書，入邊講得非常好
點解窮人會安於現況唔會反抗？書入邊提到其中一個原因

「那些無力負擔這些醫學奇跡的人（也就是絕大多數人），一定會憤怒到無以復加。縱觀歷史，窮人和受壓迫者之所以還能自我安慰，就是因為死亡是唯一完全公平的事。不論再富有、權力再大，人也難逃一死。光是想到自己得死，但有錢人居然能長生不老，就會讓窮人怒火中燒、不可遏抑。」－ Yuval Noah Harari. 「人類大歷史——從野獸到扮演上帝。」

當佢雪50年
即使返生都應該變窮撚
得個頭 要換身體四肢內臟
一定程度上係折磨自己

唔係鄭伊健咩? 點解係方東昇

好乾淨

呢個太陽城正到

Atlantis咁款

有幾錢先住得

好似幾好玩

環境好好

八叔

空氣應該好清新

佢應該係個幾有趣嘅老人家

好似細路興趣班

如果香港都係呢啲老人家就正

屌好撚正

呢個好玩

如果香港都有呢啲環境嘅話香港嘅老人家都可能會開心啲，少啲廢老

香港老人院

係咁笑9 八哥

超過48度

唔夠地用仲要每日150人

痴撚線 成個城就係比你玩 正撚到

老人家烏托邦

唔知幾多錢一個月呢

呢個太陽城正過香港所有度假村/宿營

逼到死

住呢啲真係身體健康啲
命都長十年

屌啲老人家條筋仲軟過我嗰條

腿？

好開心呀佢地

有讀過書有知識有腦嘅女人真係靚啲有氣質啲

呢個八叔好盞鬼

呢個婆婆

有得住到呢度真係無哂想死嘅念頭

退休天堂
咁樣老人生活好有尊嚴

比我都打撚死都唔搬啦

唔好住俾我都唔搬啦

*咁

呢集好正
氣氛同安樂死果集好大對比

會唔會今集之後就有蝗入侵

哇
抵撚到

諗起香港啲迫到死嘅游泳池

咁撚抵

好撚平

嘩
首年2萬
每年4000

仲要有屎

2千幾呎都唔洗三百萬

廿幾歲 好想去住

諗起都唔想去游

係咪有residency 先有得買

27萬 700呎

黃曉瑩好得意

我覺得另一個主持靚啲

幾正

怕怕醜醜咁feel

咁都搵得返

咁都搵返

識廣東話

好難得

送tvb件外套畀人

無陽光

可能人地根本唔想要

你有冇睇到件外套有乜特別架

好食字

阿伯會唔會即場開拖

阿伯合法衝撞

好可愛

打冰球

香港啲老野，剩係識攬實個關愛座

仆街一分鐘幾個笑點
笑到仆街

坐M記吹水

勁撚到

乜叉都有得玩

衰老咪香港嗰啲

活到老都咁豐盛真係好幸福

香港衰老=廢老

長命百二歲算唔算tvb近年少有既高質節目?

學到好多野

不嬲都話活動先老得健康，香港啲老野剩係識有少少腳痛就坐輪椅

方東昇真係好識講嘢

點解香港啲老野唔book場打波，而係坐兩蚊火車四圍飲飲食食

方東昇嗰幾個節目係唔差

千萬不要！！！已經冇場

聽日咁快又最後一集
呢類資訊性節目真係好好睇

黃曉瑩好可愛 少少肥個雙下巴

咁又公道啲講，佢地搵哂外國啲比較好既長者搵比較好既一面你睇
外國嚟香港係街場都捉到幾個好健康唔爛口踢左廿年波既老友記

無論世界零距離系列定長命百2歲系列都學到好多野

李曉欣靚d

行山對佢地都好架，當然唔好咁on9食啲草菇啦

可以跟著方東昇去世界唔同地方 做嘢採訪，應該好正。
呢D 體驗好難得，正過D working holidays

太陽城真係好撚正啊

全部上晒岸

哇
好多人走咗去加拿大

加拿大多港人

97真好

曉瑩好GFABLE

阿盲

呢啲咪識玩
及早走佬

好葡萄

曉欣都係新聞部? 好似少啲見喎!

隻貓嗲到

呢句係咪串緊啲乜乜嘉儀

七十歲精神勁好

呢班識玩
及早跳船仲可以享受自由

好食好住 keep 得幾好

中晒成班變晒質既 "主播"

個景靚撚到

港英末代中產

加拿大真係好多華人

貓貓

呢度應該無人攞到英女皇簽名了

咁要睇下香港喇

景鴻移民

關景鴻

老人家都可以叫雞？

連登有冇人係加拿大公民

睇下第幾次會馬上風

曉欣好正，成日怕怕羞羞咁

真係有個氣場, 個樣同講嘢好有說服力
好過依家班明星主播

逃生門最後倖存者

哇
可以中出

👌🏼

你想？

你睇下個花樽周嘉儀

RAP

棋靈王

咁就完咗
好唔捨得咁高質嘅節目
有冇長命百三歲

我無線架喎

mola mola

點解佢地硬係咁鍾意玩食字
但又幾好笑

係
呢幾十分鐘好放鬆

完全係唔同地方嘅文化展示

呢個年代玩食字玩得唔覺得好老套其實都幾勁

啲石痴到咁

依PART好感動

生命感動生命

呢啲咪真係幫到人
呢個節目做嘅資料搜集勁足
好過啲濕鳩劇集

零距離又好定百二歲定新節目都好，想睇多啲呢啲了解下呢個世界

係
係佢地口中反而好有反差萌

呢間老人院幾好

冤家路窄

五分鐘已經喊

普通人講會覺得老土

個節目真係好好，除咗畀家庭觀眾見識到多啲嘢之外，亦都對社會有貢獻

安樂死囉

個活動好有意思

呢間老人院
希望唔好淨係做show

做人做得唔開心

食唔到佢地鍾意食既野

長命又有乜野意思

生活係一個不斷退步緊既城市真係好慘
預見自己老左幾十後情況仲惡劣過宜家
新加坡到時可能已經係亞洲龍頭大佬

唔係淨係要活到百二歲，而係要笑到百二歲

有幾個婆婆都走左

班餵老人家食屎嗰啲人到底點樣做得出

呢套野真係tvb最高質 超越香港電台個d同類型節目

哇個ending眼濕濕

個Amy好勁

幾時可以再見到曉欣bb

講完死
講生

完左喇

港台個零距離科學都好正架

咸左

呢個節目真係好有意思
好多反思
寧願佢播呢啲都唔好做垃圾蝗劇

香港太細

人手又少

雖然唔值得同情,但覺得可憐

香港獨立！

認真，講老人問題但唔老土，又帶出反思

但唔代表要發洩係老人家身上
唔係叫佢地貼心照顧
但餵人食屎根本係虐待

有冇第三輯

無進步姐

又唔好講到退步

新聞報節目清泉

呢個節目成本其實好高
tvb愈來愈窮
睇怕之後都好難有

俾多d資源拍呢d節目啦
其實養老問題 真係好緊要
香港又人口老化問題咁勁
真係要睇多d 來反思

反思無用

要政府一齊做先得

後尾都串話老年危機講成中年危機基本無助解決問題

左邊73歲，右邊65

其他國家係令老人有尊嚴咁行埋人生既下半場，香港就當啲老人係社會既負累

一個政策就已經睇得出，見縫插針式係乙明邨起長者屋，目的就係要你交返間面積大既公屋出黎比新香港人住，用免租去吸引你去降低生活質素。

人地就係設計到一個市區專為退休長者，左鄰右舍都係同聲同氣，可以係社區做不同既活動，去發掘自己既興趣，生活得好精彩；相反香港啲長者有好多都好似係度等死咁。

廢老愈長命社會負擔愈重，點解仲要對佢地咁好？好似廢老兩蚊優惠已經多鳩餘，巴士地鐵已經有半價，點解要用公帑補貼佢地？？